【圍困理大】首批被告 19 人控暴動 投訴警近距離射橡膠 遭威嚇「帶去新屋嶺雞姦」

警方自周日起圍攻香港理工大學，發生猛烈衝突，首批共19名被告的案件今午（19日）於西九龍裁判法院提堂。19 人在周一（11月18日）清晨 5 時許被捕，被控漆咸道南與暢運道交界參與暴動，有16歲男被告投訴指有蒙面的速龍向他稱：「帶你哋去新屋嶺雞姦！」有被告指有操普通話警員對他拳打踢頭，被警近距離向其手及手指射橡膠子彈，有被告更投訴被捕時曾出示聖約翰救傷隊急救卡，未獲歸還。有被告投訴被羈押30小時內，有15小時未能用膳，在多返要求下也只獲發3杯水。

主任裁判官羅德泉回應指，不希望有錯誤訊息令人以為法庭是監管警察的機構，警察亦非法庭一部份，「法庭，喺香港制度下，唔係監管警察」，作出的投訴須與案件日後程序有關。

案件押後至明年2月10日再訊，以待進一步調查。11名被告獲准保釋，期間不得離港，每天晚上11時至早上7時宵禁，以及須守禁足令，範圍包括理工大學、紅磡一帶，有兩名被告保釋被拒。

兩名被告保釋被拒

庭上多名被告投訴警員，16歲鄭姓男學生被告投訴，他被制服時有速龍將磚踢向其手踭，更有無號碼兼蒙面的「速龍」向他指：「帶你哋帶新屋嶺雞姦！」第14被告學生馬健文（17歲）投訴被制服時被警員辱罵為「曱甴」，更被操普通話的警員拳打及踢頭，他又投訴被拖行至面部嚴重擦傷、叉頸至呼吸困難，他亦要求送院，但至今未獲受理。有6名被告投訴被警方要求穿上裝備、配件、手套拍照。

被告學生禤曉諾在庭上表現憂心忡忡，眉頭緊，透過律師投訴指被羈押30小時內，有15小時未能用膳，在多返要求下也只獲發3杯水。

15小時未能用膳 只獲發3杯水。

14男5女被告，13位為學生，9人為18歲或以下，9名被告穿上同款灰衫上庭，全部被控共一項暴動罪，指他們於昨日（18日）在九龍漆咸道南與暢運道交界與其他不知名人士一起參與暴動。

第五被告16歲黃姓女學生另被控一項「管有攻擊性武器或適合作非法用途工具」，控罪指她於同日同地管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具，即一支噴漆、一把螺絲、一樽火水和一盒火柴，意圖將其作非法用途使用。

近半數被告18歲或以下

黃另被控一項「未有出示身分證」罪，指她於同日同地，當警員6841出示獲正式發給的證明文件以證明他是警務人員，未能在規定下出示身分證明文件以供查閱。

第九被告溫皓忠被控一項「管有攻擊性武器或適合作非法用途工具」及「有意圖而導致他人身體嚴重受傷害罪」，控罪指他於同日同地管有剪刀、鎅刀、鉗子、五卷鐵線、一袋索帶和麻繩，意圖作非法用途使用；控罪亦指他同日同地意圖使警務人員X受嚴重傷害而非法及惡意使他身體受嚴重傷害。

6名被告柯仁龍、譚俊輝、謝兆龍、吳日軒、林浩陽及李家樑仍然留醫未能出庭，押後至11月22日提堂。

19名被告包括陳浩漁（17歲，學生）、盧可文（21歲，學生）、禤曉諾（18歲，理工學生）、鄺小凡（20歲，無業）、姓黃（16歲，學生）、李沛珊（22歲，旅行社職員）、柯仁龍（18歲，學生）、陳俊榮（29歲，設計師）、溫皓忠（26歲，文員）、譚俊輝（18歲，學生）、謝兆龍（19歲，學生）、吳日軒（18歲，學生）、黃文浩（22歲，浸大學生）、馬健文（17歲，學生）、梁錫俊（22歲，無業）、陸偉恆（20歲，學生）、姓鄭（16歲，學生）、林浩陽（25歲 ，文員）、李家樑（18歲，理大學生）。就禁足令，有兩名被告為理工學生若要上學，可獲豁免，能進入理大範圍。

出門之前 rt like reply
【行動】Twitter 戰線：世界各地政要火力全開！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

主任裁判官羅德泉回應指，不希望有錯誤訊息令人以為法庭是監管警察的機構，警察亦非法庭一部份，「法庭，喺香港制度下，唔係監管警察」，作出的投訴須與案件日後程序有關。

唔知好笑定諷刺好

新屋嶺讓我下沉~ 新屋嶺任我姦~

blocked

push

手足加油

屌....差不多全部係學生
呢班係5點半同速龍對打個批
最撚勇個啲

明明圍捕拉晒理工d勇武點解出面仲咁亂架

明報引消息：警方相信最激進勇武派都在校園內，會趁這機會「一網成擒」

係撚 最勇果班走撚哂
佢地係被圍困想走但又唔知點解俾不明人士攻擊

教育局食屎啦
大力推啊 屌你班學生返學場運動完架啦

復課?屌你!

教育局宣布左聽日復課，黎明行動-拂曉行動

突發 聽日復課

係6點半啊屌你 唔好再係tg話7點仲食緊早餐 咪撚再遲啊手足!

呢班係第一次攻入理大拉個班喎
拉左部分人走但最後都係擊退左

[事不過三]Be Water先係持續呢場運動既精粹 再係咁落去輸硬

果批有拉19人咁多咩
尋日朝早被捕wo
真暴徒係星期日之後走左啦

上面寫19 人在周一（11月18日）清晨 5 時許被捕
Tg group第一次講狗攻入理大就係5點半。記得好清楚

証明法治係笑話，香港既制度下係無人監管警察

咁姐係理大範圍捉人 證明唔到佢地係暴徒

0528速龍突擊

呢班應該有對攻呀，應該有中途用火魔

火魔都走左啦

一睇到臉部嚴重擦傷就好肉痛
明明係比恐怖分子挾持嘅人質
希望告唔入啦

屌你1老母

呢啲無力控訴唔關事都要講出黎，一定要講

最勇果班走曬啦
呢班係和理非黎嫁炸 on9

唔係法治係笑話而係所謂警察係笑話

係和理非既話會後面有人幫手用火魔打速龍

btw 其實有冇人去jr暴動罪
咁空泛

如果佢地因為沒野食或者被警暴面落左口供之類
咁仲關唔關法庭事

好似唔係第一次咁講喇
報監警會都哂氣

即係警察可以作奸犯科？不受法律規管？
推大佢啦呢個

不過如果真係推到國際關注，到時個撚屌律政師又話唔係咁嘅意思
但係而家擺明就係呢個意思

RUBBISH

屌你老母

推

事實。。法庭係廢

竟然可以話警暴同案無關

垃圾 之最

狗！

走都唔好拎住文具走丫

義士

認輸

Push

真係 屌

可以點幫佢地

全世界入黎研究：有意出poly，可否先出聲明要律師陪同先落口供？

你班垃圾
又要自首
又要怕死
叫左你地咪撚走
諗緊點幫你地 但唔係律師

法庭唔係監管警察
但係如果打口供. 被告指出被打
就有屈打成招既可能, 咁樣唔應該判口供有效

法治有險可守 千祈唔好燒法院 會失國際支持 會破壞法治

on9 識其中一個
真係被困㗎

CLS
做黑警就大撚晒
咩都做得 無嘢制衡到

以為係中伏係y core走果堆

法庭唔係監管警察地方？
我屌你黑警隨時打撚完你畫押認罪， 咁唔係影響司法？

法治（英語：rule of law），是與人治相反之概念。與法制不同，法治指以民意授權為前提和基礎立法，以嚴格依法管治國家為核心，以制約權力為關鍵的社會管理機制、社會活動方式和社會秩序狀態[1]。法治的內涵，不單是要求所有人民守法，更側重於法律對政府權力的控制和拘束。

法律應該係制衡政府
黎到香港變左單方面約束人民

支那式法治=皇帝定嘅法律市民就要守，解釋權係佢到

其實同人治=皇帝定嘅法律市民就要守，解釋權係佢到

根本一撚樣
支那式治=人治

但人治其實係法治對立面。。。

戰爭即和平 自由即奴役 無知即力量

都可以加返句 人治即法治

更被操普通話的警員拳打及踢頭，他又投訴被拖

法庭都管唔到警察即係話比全香港知警察係為所欲為？

學校有學生被困有幾出奇

咁警察證供仲係咪誠實可靠？

班官撚會理依樣野，
種種跡象已經顯示班狗唔係誠實可靠證人

迫人落口供，法官大人你話關唔關事？

講撚左n次，手足個袋有支雷射筆無拎過出黎就話你有意圖用，同樣大陸人有支棍係個袋無拎出黎就話無見到會用。而家啲官係識讀心術㗎！
唔好成日話暴動告唔撚入啦。

其實知道既野唔洗大大聲講 加密左都係無撚用

呢世都唔會原諒香港警察

個個都20幾歲，癡撚線

咁都無關，以威嚇手段達致受害人認罪為目的。

黑警打人
法官：關我撚事

咁多後生女。。 好浪費

當然有關，佢話要強姦人被告先認罪，即係同案情有關，點解咁草率話冇關

有個st.john急救員啊ching
勇唔勇武都好啦,而家佢哋要上庭就唔好鳩up咁多啦

屌

推啊！！！

打你老味

一定要推到國際層面
依家根班狗就大晒

推上去

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

要令全世界知道班狗唔受法庭管

一定要告唔入啊

係撚

投訴?
笑撚死人咩

屈人打成招呀屌你老母